香港航空 offload 醉酒大陸佬 反被公司開除

所謂什麼一向安全至上 其實呃人

<揭香港航空陰暗面>

懇請各位評理以下真實事件。
一名位職約7年，高級乘務長(Senior purser)，由最低潮的香港航空陪伴發展到今時今日衝出亞洲發展的局面，但是因為香港航空管理不善，內部混亂，大陸人在香港航空隻手遮天並由於大陸高層不滿事件，以 無理要求解僱員工— 因為offload 海航集團高層的醉酒朋友而解僱此以專業精神、為全機安全為上的高級乘務長。
我相信今日有第一個例子，他日一定會有更多的事件發生。
一間航空公司最重要的是飛行安全，偏偏香港航空妄顧飛行安全！在兩個月前一班前往大陸的航班，一名海航高層的朋友的乘客被升級到商務艙，在上機時拒絕出示證機證並呼喝機組人員而被機組人員發現他滿身酒氣，語無倫次，態度更不可一世。
滿身酒氣客人一次又一次拒絕合作出示登機證，高級乘務長根據公司規定處理醉酒客人並向機長提出要求協作，安排offload程序。
此時，高級乘務長及機長收到各部門高層電話要求高級乘務長切勿offload這位醉酒客人，因為他是大陸海航高層的朋友！並向高級乘務長施壓 ""如果你做錯決定，後果自己承擔""
最後機長及高級乘務長一致認為以安全第一為由，堅持offload高層友人。
事件並沒有因為高級乘務長的處事方式，以安全為首要的顧念而得到公司支持及讚賞。反而每日受到公司高層責備，召見。
根據《航空保安條例》亦賦予飛機機長權力，在他有合理理由相信在飛機上任何人的作為，會危及該飛機、飛機上的人或財產的安全時，採取需要的措施。
可笑的是高級乘務長飽受公司的煎熬及問責，兩個月後的今天卻收到公司人事部的分咐由於處理不善並支付一筆錢而正式解僱。
究竟飛行安全第一還是高層的朋友比較重要？大家一眼看出。
香港航空並沒有工會，原因並不是員工滿意內部管理及各方面，而是每次有願意付上責任的首領，100%的人也會最後被解僱！
我希望航空業的同行慎重考慮是否加入香港航空！希望各位同行將此信息散播。並希望大眾支持這位高級乘務長！要求香港航空向內及向外交代事件！

支那航空

唔識變通
死咕咕

抵炒！

咁又點佢特價你地都係照搭

推

哩間咁垃圾公司唔配有咁好既員工

入得去仲諗着有守則？？

人治幾時都大過法治架啦！

唔係點算係支那航空

咩資料都無

你唔好淨係話支那航空
你睇下行李門事件
員工只係配合左先冇比人郁
雖然處理手法係會對保安構成威脅
但到最後就變左冇問題/合符程序

支那海南航空

我都係唔會再搭香港航空

如果係美國會點

炎黃賤種有權就用到盡
賤種基因主導嘅社會必釀成災難

乜撚野行李門呀屌你老母 死撚番大陸啦

推到有有留意就爆多啲出來

老細說話都唔聽

已有報導

中資公司香港航空一名空少，早前要求一名醉酒乘客下機，但乘客疑為公司高層的友好，該名空少其後遭解僱，港航被指秋後算帳。前線員工不滿管理層懲罰堅守安全規例的同事，漠視機艙安全；港航並無正面回應為何解僱涉事員工。

記者 陳建平

香港航空是中國海南航空集團旗下的公司，警務處前處長鄧竟成為港航的副董事長。facebook專頁KA Secrets昨爆出一則「揭香港航空陰暗面」帖子，指早前一班前往內地的港航航班上，一名滿身酒氣的乘客被升級到商務艙，但他上機時拒絕出示登機證，又呼喝機組人員，「語無倫次，態度更不可一世」。

此時，一名任職逾7年的高級機艙事務長（Senior Purser，下稱SP）根據公司處理醉酒乘客的規定，向機長求助，安排該名乘客下機。但隨即有高層致電該SP及機長，要求切勿趕走該名乘客，「因為他是大陸海南航空高層的朋友」，並向SP指「如果你做錯決定，後果自己承擔」。

該帖指，機長及SP以機艙安全為最先考慮，堅持安排該乘客下機。事後SP不斷被港航高層「照肺」責備，最終在本月正式遭解僱。帖文質疑「究竟飛行安全第一，還是高層的朋友比較重要？大家一眼看出」。

《蘋果》向多名港航員工求證，證實帖文提及的事發經過真確，乘客下機事件發生於7月，最終一名SP於本月遭解僱。該SP周四（21）離職時向同事發電郵，稱自己獻身於航班安全，但公司似乎不再與他有一致的看法（the company does not seem aligning itself with mine anymore）。一名保安部經理其後亦向同事發電郵力撐SP，讚揚他對公司擴張有貢獻，又指自己尊重一些「沒有失去尊嚴的人」。

據了解，另外有一名保安部高級員工亦於近日離職，有指他是不滿公司的處理手法，因此辭職抗議。有空中服務員認為，醉酒乘客隨時會搗亂甚至打人，危害其他乘客安全，機組人員依照規例要求他下機是合理之事，不明白為何公司反而要懲罰盡忠職守的SP；又指機長是最終決策者，質疑港航不敢解僱機師，卻找SP來「祭旗」。

符合國程
入去做唔尊重人地企業文化抵炒

講得岩

港豬會為你而罷搭咩 過兩日promote又賣斷市

好撚鳩
又要逼下屬犯法又唔肯自己上身

很香港 更年青

支那貨

管理仲西過因航

響中國一向關係行先架啦，第一日撈？

你on架？
呢單唔叫行李門事件 咁請問叫咩

真係有咁嘅事咩？有咩證據

以前邊有xx門嘅叫法
咪就咁叫(689)行李事件咪得囉

上哂報啦
佢地內部確認哂

連登仔繼續吹奏HX/UO

國泰航空、港龍航空、香港航空，都係垃圾，唔需要爭

仲未有人入黎幫廚叉打飛機

行你老母門咩 死番大陸啦

跟安全規則做
比公司吊反轉頭

扺死， 邊個叫你班飛雞飛鴨投共

人地打工
關乜事

香港航空没有工會

咁應該炒個高層

唔搭hx 啦
都唔係跟安全做野

就算幾平都唔搭香港航空為平幾舊水拎條命去搏都戇鳩鳩

支那化

垃圾航空公司

［集思］而家都上埋報 但無任何回應 下一步可以點做

有無suggestion

韃子航空，乘機輸入韃子，成間公司講匪語

請教一下 咩XX門係支那用詞？

推上怎facebook fans page?

搵職工盟 連同勞工處 涉嚴無理解僱
再搵譚民豪幫手 話晒佢知航空公司情序 知道點同民航署反映事件 提升到影響航空交通安全既層次

咩咩門應該係由羅生門演化出嚟，羅生門係日本著名導演黑澤明所拍嘅一部經典電影，電影嘅劇情後來俾人引申為真相被扭曲、被模糊、各説各話嘅景況。

認同

諗住係d 空姐面前威威 博上位 最7係呢d

遊戲都唔識玩，學人上位

正常個客 有問題上左機 ， 都會叫機長 捍佢落機

曬氣啦大家屌完咪又係買機票，我都係其中之一

窮學生就算要飛都唔揀hxuo,有成龍代言

問下佢哋的總監簡總醉酒係未可以照上機

另外問下係咩總的朋友有特別對待

日本有芥川龍之介寫既羅生門
美國有水門事件

的大陸喱不求什解，自作XX門，乜撚都門

行李門 真係忍唔住笑出聲

加油吧

呢個真

呢間垃圾狗都唔屌

應該幫HX同UO成立工會

Watergate 水門事件之後，查實啲西方媒體時不時都會用咩咩 -gate 去報導啲重大嘅醜聞，而啲中文媒體就自然會將呢啲咩咩 -gate 譯做咩咩門喇，呢啲咩咩 -gate 咩咩門查實上個世紀嗰陣啲媒體已經係咁用。
例如上世紀 80 年代中期嘅 Irangate 伊朗門事件，1976 年嘅 Koreagate 韓國門事件，近啲嘅有2014 年 Celebgate 名人門/ 艷照門事件，2009 年嘅 Climategate 氣候門事件等等。

由得d支那狗啦, 打份工啫
呢d咁嘅支那航空唔撚墜番次機都唔撚安樂

打份工又咩幫公司建立形象
又咩潛力股咁

從來都唔搭呢間垃圾

這就是中國（文化）

港豬

一個人最蠢就係將公司放到咁高（自已開公司除外）。

到你夠鐘起身走人，公司唔會記得以前你點為公司。

（已經見過好多例子 ）